投資經理向智障女子推銷貴金屬捉手簽文件 判監一個月

1名投資公司客戶經理被控在快餐店向智障女子推銷貴金屬，觸犯商品說明條例中作出具威嚇性的營業行為罪，在西九龍裁判法院被判監1個月。

25歲的男被告廖永威去年9月26日，在荃灣1間快餐店向當時24歲的智障女事主推銷貴金屬，被鄰座食客發現他緊捉女事主的手簽寫文件，因而報警。

辯方在判刑前向裁判官呈上3封由被告本人，被告的父親及哥哥撰寫的求情信，加上被告已被收押2星期，承諾不會再犯，希望裁判官加以考慮輕判。但裁判官指本案情況嚴重，被告明顯知道事主有智力問題，仍用方法令事主買貴金屬，法庭必須有訊息向犯案人士指出，法庭有責任保護智障人士。考慮到被告紀錄良好，亦有現場人士即時報警而無金錢交易，連同早前2星期監禁，判處被告入獄1個月。

海關在判決後表示歡迎法庭的裁決，版權及商標調查科不良營商手法調查組指揮官楊穎欣指，本案是首宗因不良營商的金融服務而定罪的案件，受害者更是無行為能力的人士，判刑向不良商人發出訊息，說明不良營商手法的罪行的嚴重性。她又感謝兩名舉報的熱心市民。被問到1個月的刑期會否過輕，楊穎欣重申歡迎裁決，判決有阻嚇力。

金融財俊

咁先坐一個月 點阻嚇

Google 過張相

個樣好狗

平時應該串柒柒扮勁扮有錢果d

純文字討論？

判得一個月咁少 對呢d仆街起唔到咩阻嚇作用 d 經紀爲左到數真係可以無所不用其極
好撚憎呢d仆街 轉向呢d弱勢埋手
呃埋d陰質錢 因住收尾果兩年

判得太輕，形同搶刼，判刑應參考打劫嘅刑罰

留案底都夠開心啦

智障都呃 冇陰功

屌那媽 捉手簽